<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
  <meta charset="UTF-8" />
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
  <title>Yardeni Research Quiz</title>
  <style>
    body {
      font-family: Arial, sans-serif;
      margin: 2rem;
      background: #f9f9f9;
      color: #333;
    }
    .quiz-container {
      max-width: 800px;
      margin: auto;
      background: white;
      padding: 2rem;
      border-radius: 10px;
      box-shadow: 0 0 10px rgba(0,0,0,0.1);
    }
    h1, h2 {
      text-align: center;
    }
    .question {
      margin-bottom: 2rem;
    }
    .options button {
      display: block;
      width: 100%;
      margin: 0.5rem 0;
      padding: 0.75rem;
      border: 1px solid #ccc;
      border-radius: 5px;
      background: #f1f1f1;
      cursor: pointer;
    }
    .options button.correct {
      background-color: #c8e6c9;
    }
    .options button.incorrect {
      background-color: #ffcdd2;
    }
    .explanation {
      display: none;
      margin-top: 0.5rem;
      font-style: italic;
      color: #555;
    }
    .result {
      font-weight: bold;
      margin-top: 2rem;
      text-align: center;
    }
    button.reset {
      display: block;
      margin: 2rem auto 0;
      padding: 0.75rem 1.5rem;
      background: #1e40af;
      color: white;
      border: none;
      border-radius: 8px;
      cursor: pointer;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <div class="quiz-container">
    <h1>Yardeni Research Quiz</h1>
    <div id="quiz"></div>
    <div class="result" id="result"></div>
    <button class="reset" onclick="resetQuiz()">Reset Quiz</button>
  </div>
  <script>
    const questions = [
      {
        section: "Trade Policy & Stock Market",
        question: "What impact did Trump’s April 2 tariffs have on the stock market?",
        options: ["Boosted market sentiment", "Caused a sharp decline", "Had no visible impact", "Triggered global investments"],
        answer: 1,
        explanation: "The tariffs led to a steep selloff, causing the S&P 500 to tank on April 3-4."
      },
      {
        section: "Trade Policy & Stock Market",
        question: "Why did the S&P 500 rebound after April 8?",
        options: ["Interest rate cuts", "Postponement of tariffs", "Stimulus checks", "Oil price stabilization"],
        answer: 1,
        explanation: "The rally came after Trump postponed the April 2 tariffs on April 8."
      },
      {
        section: "Unemployment Insurance Claims",
        question: "What is the current trend in initial jobless claims?",
        options: ["Rising above 300k", "Falling to 228,000", "Flatlined at 275k", "Spiking due to inflation"],
        answer: 1,
        explanation: "Claims fell back to 228,000, signaling resilience despite trade pressures."
      },
      {
        section: "Unemployment Insurance Claims",
        question: "What does the data suggest about the labor market?",
        options: ["Unstable", "Shrinking fast", "Still resilient", "Overheating"],
        answer: 2,
        explanation: "The claims data shows the labor market isn’t showing major cracks."
      },
      {
        section: "Government Employment",
        question: "Did the DOGE Boys significantly reduce federal headcount?",
        options: ["Yes", "No", "Only in defense", "Only in Treasury"],
        answer: 1,
        explanation: "No strong evidence was shown in the unemployment charts."
      },
      {
        section: "Government Employment",
        question: "What does the federal unemployment chart indicate about layoffs?",
        options: ["Huge surge", "Steady decline", "Flat trend", "Large reductions"],
        answer: 2,
        explanation: "Charts show stable levels, not significant increases."
      },
      {
        section: "Continuing Claims & Labor Market Health",
        question: "What do continuing unemployment claims indicate?",
        options: ["High job churn", "Sustained unemployment", "Low jobless rate", "Wage pressure"],
        answer: 2,
        explanation: "They remain low, suggesting a healthy labor market."
      },
      {
        section: "Continuing Claims & Labor Market Health",
        question: "How do continuing claims relate to the broader unemployment rate?",
        options: ["They are unrelated", "They mirror it", "They lag it", "They lead it"],
        answer: 1,
        explanation: "Continuing claims support the relatively low unemployment rate."
      },
      {
        section: "Productivity and GDP",
        question: "What caused the drop in Q1 productivity?",
        options: ["Higher taxes", "Rising debt", "Tariff turmoil & labor hours rise", "Automation failures"],
        answer: 2,
        explanation: "Productivity dropped due to temporary disruption and labor hour increases."
      },
      {
        section: "Productivity and GDP",
        question: "What is Yardeni’s outlook on productivity?",
        options: ["Weak for the decade", "Roaring 2020s outlook", "No change", "Stagnant growth"],
        answer: 1,
        explanation: "He still sees a Roaring 2020s scenario with tech-driven gains."
      }
    ];

    const quizContainer = document.getElementById("quiz");
    let score = 0;

    questions.forEach((q, i) => {
      const qDiv = document.createElement("div");
      qDiv.classList.add("question");

      const qHeader = document.createElement("h3");
      qHeader.innerText = `${i + 1}. [${q.section}] ${q.question}`;
      qDiv.appendChild(qHeader);

      const optionsDiv = document.createElement("div");
      optionsDiv.classList.add("options");

      q.options.forEach((opt, j) => {
        const btn = document.createElement("button");
        btn.innerText = opt;
        btn.onclick = () => {
          if (!btn.classList.contains("correct") && !btn.classList.contains("incorrect")) {
            if (j === q.answer) {
              btn.classList.add("correct");
              score++;
            } else {
              btn.classList.add("incorrect");
            }
            exp.style.display = "block";
            updateScore();
          }
        };
        optionsDiv.appendChild(btn);
      });
      qDiv.appendChild(optionsDiv);

      const exp = document.createElement("div");
      exp.classList.add("explanation");
      exp.innerText = `Explanation: ${q.explanation}`;
      qDiv.appendChild(exp);

      quizContainer.appendChild(qDiv);
    });

    function updateScore() {
      document.getElementById("result").innerText = `Score: ${score} / ${questions.length}`;
    }

    function resetQuiz() {
      window.location.reload();
    }
  </script>
</body>
</html>
